{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quel drame historique le nom de famille Crawley apparaît-il?",
            "TrueAnswer": "Downton Abbey",
            "FalseAnswer": [
              "Bridgerton",
              "Poldark",
              "The Crown"
            ],
            "Explanation": "Le nom de famille Crawley est central dans la narration de 'Downton Abbey', un drame historique britannique se déroulant au début du 20e siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle principal dans la série télévisée 'Poldark'?",
            "TrueAnswer": "Aidan Turner",
            "FalseAnswer": [
              "Colin Firth",
              "Tom Hiddleston",
              "Richard Madden"
            ],
            "Explanation": "Aidan Turner incarne le protagoniste, Ross Poldark, dans l'adaptation par la BBC des romans historiques de Winston Graham."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique sert de toile de fond à 'Victoria'?",
            "TrueAnswer": "Ère victorienne",
            "FalseAnswer": [
              "Première Guerre mondiale",
              "Révolution française",
              "Révolution russe"
            ],
            "Explanation": "La série 'Victoria' se déroule durant l'ère victorienne, couvrant le règne de la reine Victoria de 1837 à 1901."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle période 'Peaky Blinders' se déroule-t-il principalement?",
            "TrueAnswer": "Années 1920",
            "FalseAnswer": [
              "19e siècle",
              "1940s",
              "18e siècle"
            ],
            "Explanation": "'Peaky Blinders' se situe principalement dans l'après Première Guerre mondiale, capturant les années 1920 mouvementées à Birmingham, en Angleterre."
          },
          {
            "Question": "Quel drame historique présente la ville fictive de Cranford?",
            "TrueAnswer": "Cranford",
            "FalseAnswer": [
              "The Knick",
              "Mad Men",
              "Versailles"
            ],
            "Explanation": "'Cranford' est une série télévisée britannique adaptée des œuvres d'Elizabeth Gaskell, dépeignant la petite ville rurale dans les années 1840."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre dramaturge est présenté dans la série télévisée 'Shakespeare & Hathaway: Private Investigators'?",
            "TrueAnswer": "William Shakespeare",
            "FalseAnswer": [
              "Oscar Wilde",
              "George Bernard Shaw",
              "Arthur Miller"
            ],
            "Explanation": "La série intègre des thèmes et références aux œuvres renommées de William Shakespeare, entrelaçant des mystères avec l'héritage du dramaturge."
          },
          {
            "Question": "Où se déroule la série télévisée 'Miss Fisher's Murder Mysteries'?",
            "TrueAnswer": "Melbourne des années 1920",
            "FalseAnswer": [
              "Londres du 18e siècle",
              "New York des années 1950",
              "Paris du 19e siècle"
            ],
            "Explanation": "'Miss Fisher's Murder Mysteries' se déroule dans la vibrante et diverse ville de Melbourne, durant l'ère glamour des années 1920."
          },
          {
            "Question": "Quelle famille royale est au cœur de l'intrigue de 'The Crown'?",
            "TrueAnswer": "Maison de Windsor",
            "FalseAnswer": [
              "Maison des Tudor",
              "Maison des Stuart",
              "Maison de Hanovre"
            ],
            "Explanation": "'The Crown' tourne autour de la Maison de Windsor, dépeignant des événements clés et des dynamiques complexes au sein de la monarchie britannique."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Anne with an E', quelle province canadienne sert de cadre à l'histoire?",
            "TrueAnswer": "Île du Prince-Édouard",
            "FalseAnswer": [
              "Nouvelle-Écosse",
              "Manitoba",
              "Alberta"
            ],
            "Explanation": "'Anne with an E' se déroule principalement dans les paysages pittoresques de l'Île du Prince-Édouard, capturant la beauté du Canada rural."
          },
          {
            "Question": "Qui est la consorte admirée dans le drame historique 'The Spanish Princess'?",
            "TrueAnswer": "Catherine d'Aragon",
            "FalseAnswer": [
              "Anne Boleyn",
              "Marie, reine des Écossais",
              "Elizabeth I"
            ],
            "Explanation": "'The Spanish Princess' narre le parcours de Catherine d'Aragon, la captivante première épouse du roi Henry VIII."
          },
          {
            "Question": "Quelle série dramatique suit les vies de la famille Bridgerton?",
            "TrueAnswer": "Bridgerton",
            "FalseAnswer": [
              "Spartacus",
              "Vikings",
              "The Last Kingdom"
            ],
            "Explanation": "L'opulent monde de 'Bridgerton' dévoile les entrelacs romantiques et les intrigues sociales de l'estimée famille Bridgerton dans le Londres de l'époque de Régence."
          },
          {
            "Question": "Qui mène la rébellion dans la série télévisée 'Turn: Washington's Spies'?",
            "TrueAnswer": "Abraham Woodhull",
            "FalseAnswer": [
              "Alexander Hamilton",
              "Thomas Jefferson",
              "Benjamin Franklin"
            ],
            "Explanation": "Le personnage d'Abraham Woodhull, également connu sous le nom de Samuel Culper, supervise un réseau d'espions pendant la guerre d'indépendance américaine dans 'Turn: Washington's Spies.'"
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique sert de toile de fond à 'The White Queen'?",
            "TrueAnswer": "Guerres des Deux-Roses",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre de Cent Ans",
              "Guerre civile anglaise",
              "Les croisades"
            ],
            "Explanation": "'The White Queen' plonge dans les tumultueuses guerres des Deux-Roses, une période captivante de bouleversements politiques et de rivalités nobles dans l'Angleterre médiévale."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique est au centre de la série télévisée 'The Borgias'?",
            "TrueAnswer": "Rodrigo Borgia",
            "FalseAnswer": [
              "Leonardo de Vinci",
              "Michel-Ange",
              "Niccolò Machiavelli"
            ],
            "Explanation": "'The Borgias' tourne autour de la figure ambitieuse et controversée de Rodrigo Borgia, qui accède au poste de pape Alexandre VI durant la Renaissance."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Mr. Selfridge', quel grand magasin emblématique Harry Selfridge établit-il?",
            "TrueAnswer": "Selfridges",
            "FalseAnswer": [
              "Macy's",
              "Harrods",
              "Bloomingdale's"
            ],
            "Explanation": "La série retrace la création visionnaire du célèbre grand magasin Selfridges à Londres par Harry Gordon Selfridge, façonnant des concepts de vente au détail modernes."
          },
          {
            "Question": "Quelle période historique la série télévisée 'Harlots' explore-t-elle principalement?",
            "TrueAnswer": "Ère géorgienne",
            "FalseAnswer": [
              "Ère élisabéthaine",
              "Renaissance",
              "Ère édouardienne"
            ],
            "Explanation": "'Harlots' plonge dans le monde scandaleux du Londres du 18e siècle, offrant un portrait réaliste des complexités sociales de l'ère géorgienne."
          },
          {
            "Question": "Quel classique littéraire est à l'origine de l'adaptation télévisée 'North & South'?",
            "TrueAnswer": "Roman d'Elizabeth Gaskell",
            "FalseAnswer": [
              "Roman de Jane Austen",
              "Roman de Charlotte Brontë",
              "Roman d'Emily Brontë"
            ],
            "Explanation": "'North & South' est adapté du roman victorien d'Elizabeth Gaskell, explorant l'industrialisation, les divisions de classe et la romance naissante entre Margaret Hale et John Thornton."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Call the Midwife', quel événement historique façonne la pratique de la sage-femme dans l'East End de Londres?",
            "TrueAnswer": "Baby Boom",
            "FalseAnswer": [
              "Épidémie de peste",
              "Seconde Guerre mondiale",
              "Grand incendie de Londres"
            ],
            "Explanation": "La série entrelace les expériences compatissantes des sages-femmes, au milieu du baby boom d'après-guerre, captant les évolutions dynamiques de la société dans l'East End de Londres."
          },
          {
            "Question": "Quelle carrière d'architecte célèbre est mise en lumière dans la série télévisée 'The Architect of Cologne'?",
            "TrueAnswer": "Richard Neutra",
            "FalseAnswer": [
              "Le Corbusier",
              "Frank Lloyd Wright",
              "Ludwig Mies van der Rohe"
            ],
            "Explanation": "'The Architect of Cologne' explore l'héritage influent de l'architecte Richard Neutra, connu pour ses conceptions modernistes et son impact sur le développement urbain."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure éminente est au centre de la série télévisée 'Versailles'?",
            "TrueAnswer": "Louis XIV",
            "FalseAnswer": [
              "Napoléon Bonaparte",
              "Catherine de Médicis",
              "Henri IV"
            ],
            "Explanation": "La captivante série plonge dans le règne du Roi-Soleil, Louis XIV, et la grandeur, les intrigues de cour et les manœuvres politiques au sein de l'opulent château de Versailles."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}